[
    {
        "question" : "Dünyadaki en fazla dinozor yumurtası fosilini bulundurarak Guinness Dünya Rekorları'na giren ve lakabı “Dinozorlar Evi” olan şehir hangi ülkededir?",
        "correct_answer":"Çin",
        "incorrect1":"İngiltere",
        "incorrect2":"Rusya",
        "incorrect3":"ABD"
    },
    {
        "question" : "Antik Yunan’da düzenlenen Olimpiyat oyunlarında birinci olana verilen kupanın içinde hangisi olurdu?",
        "correct_answer":"Zeytinyağı",
        "incorrect1":"Altın sikke",
        "incorrect2":"Gümüş sikke",
        "incorrect3":"Tuz"
    },
    {
        "question" : "“Süper Mario” oyununda, Mario’nun kendisi gibi muslukçu olan erkek kardeşinin adı nedir?",
        "correct_answer":"Luigi",
        "incorrect1":"Emilio",
        "incorrect2":"Leonardo",
        "incorrect3":"Luciano"
    },
    {
        "question" : "Hangisi, 11 Oscar ile “En Fazla Oscar Kazanan Filmler” listesinde ilk sırayı paylaşan 3 filmden biri değildir?",
        "correct_answer":"Yıldız Savaşları: Yeni Bir Umut",
        "incorrect1":"Ben-Hur",
        "incorrect2":"Yüzüklerin Efendisi: Kralın Dönüşü",
        "incorrect3":"Titanik"
    },
    {
        "question" : "Afrika’da ulusal parkların dışındaki çiftçi tarlalarına zarar veren filleri engellemek için çiftçiler hangilerini besleyerek filleri tarlalarından uzak tutabilmektedirler?",
        "correct_answer":"Arı",
        "incorrect1":"Fare",
        "incorrect2":"Karga",
        "incorrect3":"Kirpi"
    },
    {
        "question" : "Hangi kuşun diğer adı “ebabil”dir?",
        "correct_answer":"Dağ kırlangıcı",
        "incorrect1":"Bataklık kırlangıcı",
        "incorrect2":"Çöl kırlangıcı",
        "incorrect3":"Deniz kırlangıcı"
    },
    {
        "question" : "1926'da önce kullanılan ve “Alaturka” da denilen saat sistemine göre bir günün bitip diğerinin başladığını haber veren ezan hangisi olur?",
        "correct_answer":"Akşam ezanı",
        "incorrect1":"Sabah ezanı",
        "incorrect2":"Öğle ezanı",
        "incorrect3":"Yatsı ezanı"
    },
    {
        "question" : "Hangisi bir hamur tatlısıdır?",
        "correct_answer":"Mafiş",
        "incorrect1":"Kesat",
        "incorrect2":"Heyhey",
        "incorrect3":"Maval"
    },
    {
        "question" : "Hangi hayvan, yavrularını 8 yıldan daha uzun süre emzirebilmektedir?",
        "correct_answer":"Orangutan",
        "incorrect1":"Ayı",
        "incorrect2":"Yarasa",
        "incorrect3":"Zürafa"
    },
    {
        "question" : "“Şövalye”, “kavalye” gibi Türkçeye Fransızcadan geçmiş kelimelerin kökeninin anlamı hangisidir?",
        "correct_answer":"At",
        "incorrect1":"Kılıç",
        "incorrect2":"Mızrak",
        "incorrect3":"Zırh"
    },
    {
        "question" : "İstanbul Üniversitesi’nin kuruluş tarihi olan 1453'ün Beyazıt Yerleşkesi’nin kapısında yer alan Roma rakamlarıyla yazılışı nasıldır?",
        "correct_answer":"MCDLIII",
        "incorrect1":"MDCLIII",
        "incorrect2":"MDLCIII",
        "incorrect3":"MCLDIII"
    },
    {
        "question" : "TDK Atasözleri ve Deyimler Sözlüğü'ne göre hangisi bir atasözüdür?",
        "correct_answer":"Deveden büyük fil var",
        "incorrect1":"Kediden büyük köpek var",
        "incorrect2":"Horozdan büyük hindi var",
        "incorrect3":"Koyundan büyük inek var"
    },
    {
        "question" : "İstanbul’un fethine 20'li yaşlarda tanık olan ve 50 yaşında vefat eden biri hayatı boyunca hangisini görmemiştir?",
        "correct_answer":"Hindi",
        "incorrect1":"Tavuk",
        "incorrect2":"Kaz",
        "incorrect3":"Ördek"
    },
    {
        "question" : "Cüneyt Arkın filmlerinde hangilerine karşı savaşmamıştır?",
        "correct_answer":"Vampirler",
        "incorrect1":"Kovboylar",
        "incorrect2":"Uzaylılar",
        "incorrect3":"Ninjalar"
    },
    {
        "question" : "“Mescid-i Aksa”nın kelime anlamı hangisidir?",
        "correct_answer":"En uzak mescit",
        "incorrect1":"En yakın mescit",
        "incorrect2":"En sade mescit",
        "incorrect3":"En güzel mescit"
    },
    {
        "question" : "İstanbul’da bir firma, 7 yıldır devam eden kampanya boyunca hangi hizmeti alan müşterilerine Franz Kafka’nın “Dönüşüm” kitabını hediye etmiştir?",
        "correct_answer":"Böcek ilaçlama",
        "incorrect1":"Tercüme ve çeviri",
        "incorrect2":"Estetik operasyon",
        "incorrect3":"Boya ve badana"
    },
    {
        "question" : "Lakabı 'leğen kemiği’ olan şarkıcı kimdir?",
        "correct_answer":"Elvis Presley",
        "incorrect1":"Tina Turner",
        "incorrect2":"Freddie Mercury",
        "incorrect3":"Shakira"
    },
    {
        "question" : "Bir astronot Ay yüzeyinde ellerindeki bir kuş tüyü ile bir çekici aynı anda bırakırsa hangisi gerçekleşir?",
        "correct_answer":"İkisi aynı anda düşer",
        "incorrect1":"Çekiç önce düşer",
        "incorrect2":"Kuş tüyü önce düşer",
        "incorrect3":"İkisi de havada asılı kalır"
    },
    {
        "question" : "Osmanlı Devleti’nde 'hanım iğnesi’ ile seyahat eden biri hangisini kullanmış demektir?",
        "correct_answer":"Kayık",
        "incorrect1":"Fayton",
        "incorrect2":"Balon",
        "incorrect3":"Tren"
    },
    {
        "question" : "Eskiden deri tabaklamakta kullanılan ve tabakhaneye hızlıca yetiştirilmesi gereken malzeme hangisinin dışkısı olurdu?",
        "correct_answer":"Köpek",
        "incorrect1":"Kedi",
        "incorrect2":"Keçi",
        "incorrect3":"Koyun"
    },
    {
        "question" : "Kuran-ı Kerim’de de bahsi geçen ve zenginliğiyle deyimlere konu olmuş Karun hangi ülkenin kralıdır?",
        "correct_answer":"Lidya",
        "incorrect1":"Urartu",
        "incorrect2":"Mısır",
        "incorrect3":"Babil"
    },
    {
        "question" : "Hangi balık türü, Van Gölü'nün tuzlu ve yüksek derecede sodalı sularında yaşayabilen tek türüdür?",
        "correct_answer":"İnci kefali",
        "incorrect1":"Çizgili mercan",
        "incorrect2":"Kedi balığı",
        "incorrect3":"Aynalı sazan"
    },
    {
        "question" : "'Orangutan Açılışı' ve 'Hipopotam Savunması' hangi oyunda kullanılan terimlerdir?",
        "correct_answer":"Satranç",
        "incorrect1":"Go",
        "incorrect2":"Briç",
        "incorrect3":"Poker"
    },
    {
        "question" : "Olimpiyat oyunlarında hangi mesafede koşu yarışı düzenlenmemektedir?",
        "correct_answer":"4000 m",
        "incorrect1":"10000 m",
        "incorrect2":"1500 m",
        "incorrect3":"800 m"
    },
    {
        "question" : "'Sıfır puan’ anlamına gelen 'love’ terimi hangi spor dalında kullanılmaktadır?",
        "correct_answer":"Tenis",
        "incorrect1":"Su balesi",
        "incorrect2":"Buz pateni",
        "incorrect3":"Eskrim"
    },
    {
        "question" : "Hangi fare türünün beyaz renkli olanları laboratuvarlarda deney faresi olarak kullanılır?",
        "correct_answer":"Ev faresi",
        "incorrect1":"Fındık faresi",
        "incorrect2":"Tarla faresi",
        "incorrect3":"Firavun faresi"
    },
    {
        "question" : "'En büyük hayalim Mauna Kea Gözlemevine gitmek’ diyen bir astronomi hayranı nereye uçak bileti almalıdır?",
        "correct_answer":"Hawaii",
        "incorrect1":"Madagaskar",
        "incorrect2":"Tayvan",
        "incorrect3":"Sri Lanka"
    },
    {
        "question" : "Hangi isimde bir meyve yoktur?",
        "correct_answer":"Hint muzu",
        "incorrect1":"Hint armudu",
        "incorrect2":"Hint kirazı",
        "incorrect3":"Hint inciri"
    },
    {
        "question" : "'İzzetinefis’in anlamı nedir?",
        "correct_answer":"Kişinin düşkün olduğu şey",
        "incorrect1":"Kişiyi en çok kızdıran şey",
        "incorrect2":"Kişinin birine olan ilgisi",
        "incorrect3":"Kişinin kendine olan saygısı"
    },
    {
        "question" : "Hangi spor dalı bugüne dek Olimpiyat oyunlarında yer almamıştır?",
        "correct_answer":"Karate",
        "incorrect1":"Judo",
        "incorrect2":"Tekvando",
        "incorrect3":"Boks"
    },
    {
        "question" : "George Orwell’in “Avrupada’ki Son Adam” adıyla yazdığı, basılırken pazarlamaya yönelik nedenlerle günümüzdeki adıyla değiştirilen romanı hangisidir?",
        "correct_answer":"1984",
        "incorrect1":"Paris ve Londra'da Beş Parasız",
        "incorrect2":"Hayvan Çiftliği",
        "incorrect3":"Aspidistra"
    },
    {
        "question" : "Eğer Venüs’te yaşıyor olsaydınız, sizin için hangisi daha uzun olurdu?",
        "correct_answer":"1 gün",
        "incorrect1":"1 saniye",
        "incorrect2":"1 saat",
        "incorrect3":"1 yıl"
    },
    {
        "question" : "'Kadının fendi erkeği yendi’ sözünde geçen 'fent’in anlamı nedir?",
        "correct_answer":"Hile",
        "incorrect1":"Güzellik",
        "incorrect2":"Işık",
        "incorrect3":"Kıskançlık"
    },
    {
        "question" : "'Sırgak, Almambet ve Çuvak’ hangi ünlü Orta Asya destanındaki baş kahramanın en yakın arkadaşlarıdır?",
        "correct_answer":"Manas",
        "incorrect1":"Göktürk",
        "incorrect2":"Alp Er Tunga",
        "incorrect3":"Gılgamış"
    },
    {
        "question" : "Thomas Edison ikinci eşine hangisiyle evlenme teklif etmiştir?",
        "correct_answer":"Mors alfabesiyle",
        "incorrect1":"Radyo yayınıyla",
        "incorrect2":"Işıklı tabelayla",
        "incorrect3":"Telsizle"
    },
    {
        "question" : "Flamingoların tüylerinin pembe olmasının sebebi nedir?",
        "correct_answer":"Beslendikleri yiyecekler",
        "incorrect1":"Uyudukları toprağın rengi",
        "incorrect2":"Güneşte fazla kalmaları",
        "incorrect3":"Yumurtaların çamura gömülmesi"
    },
    {
        "question" : "Japoncadan dilimize geçen 'karate’ kelimesinin kökeninin anlamı nedir?",
        "correct_answer":"Boş el",
        "incorrect1":"Hayat dersi",
        "incorrect2":"Yalın ayak",
        "incorrect3":"Gün ışığı"
    },
    {
        "question" : "'TIR’ hangisinin kısaltmasıdır?",
        "correct_answer":"Uluslararası Karayolu Taşımacılığı",
        "incorrect1":"Uluslararası Yük Taşımacılığı",
        "incorrect2":"Uzun Yol Aracı",
        "incorrect3":"Uzun ve Geniş Araç"
    },
    {
        "question" : "'Uyuyan Güzel’ masalında prens tarafından öpülerek uyandırılan Uyuyan Güzel kaç yıllık uykudan uyandırılmıştır?",
        "correct_answer":"100",
        "incorrect1":"7",
        "incorrect2":"10",
        "incorrect3":"70"
    },
    {
        "question" : "Fizikte 'ışık hızı' hangi harf ile sembolize edilir?",
        "correct_answer":"C",
        "incorrect1":"L",
        "incorrect2":"E",
        "incorrect3":"M"
    },
    {
        "question" : "Hangi gezegen boyut ve kütle olarak Dünya’ya olan benzerliğinden dolayı, 'Dünya’nın ikiz kardeşi’ olarak da tanımlanır?",
        "correct_answer":"Venüs",
        "incorrect1":"Jüpiter",
        "incorrect2":"Mars",
        "incorrect3":"Merkür"
    },
    {
        "question" : "Hangi Avrupa başkentinin sokaklarında bazılarının yaşı 200'den fazla olan yaklaşık 1.500 gaz lambası 5 kişilik ekip tarafından her gece yakılır?",
        "correct_answer":"Londra",
        "incorrect1":"Paris",
        "incorrect2":"Roma",
        "incorrect3":"Viyana"
    },
    {
        "question" : "Arapçadan gelen 'şecere’ kelimesinin kökeninin anlamı nedir?",
        "correct_answer":"Ağaç",
        "incorrect1":"Aile",
        "incorrect2":"Öykü",
        "incorrect3":"Kök"
    },
    {
        "question" : "Türkçede en fazla hangi iki ayla ilgili atasözü vardır?",
        "correct_answer":"Mart-Nisan",
        "incorrect1":"Ocak-Şubat",
        "incorrect2":"Mayıs-Haziran",
        "incorrect3":"Temmuz-Ağustos"
    },
    {
        "question" : "Hayalet Avcıları'nın ilk filminde, baş kahramanlar hayalet avlama işine kaç kişi başlamışlardır?",
        "correct_answer":"3",
        "incorrect1":"2",
        "incorrect2":"4",
        "incorrect3":"6"
    },
    {
        "question" : "Bir elde sopa diğer elde kalkan ile oynanan, eldeki sopanın rakibin kafasına değdirilmeye çalışıldığı Osmanlı Devleti’ndeki savaş sporunun adı nedir?",
        "correct_answer":"Matrak",
        "incorrect1":"Cümbüş",
        "incorrect2":"Makara",
        "incorrect3":"Abluka"
    },
    {
        "question" : "Hangi vitaminin, anne sütünde yeterli miktarda olmadığı için, dışarıdan takviye edilmesi gerekir?",
        "correct_answer":"D",
        "incorrect1":"A",
        "incorrect2":"C",
        "incorrect3":"B"
    },
    {
        "question" : "Sylvester Stallone ve Kurt Russell, başrollerini paylaştıkları polisiye-komedi filmde, filme de adını veren hangi ikiliyi canlandırmışlardır?",
        "correct_answer":"Tango ve Cash",
        "incorrect1":"Riggs ve Murtaugh",
        "incorrect2":"Beavis ve Butthead",
        "incorrect3":"Andy ve Paul"
    },
    {
        "question" : "'Keyser Söze’ adlı Türk karakterin başrollerde olduğu, bir gemi limanında yaşanan olayları konu alan Bryan Singer’in yönettiği filmin adı nedir?",
        "correct_answer":"Olağan Şüpheliler",
        "incorrect1":"Gün Batımından Şafağa",
        "incorrect2":"12 Maymun",
        "incorrect3":"Rezervuar Köpekleri"
    },
    {
        "question" : "“Cast Away” filminde, ıssız adada mahsur kalan birini canlandıran Tom Hanks hangisiyle arkadaşlık eder?",
        "correct_answer":"Voleybol topu",
        "incorrect1":"Beyzbol topu",
        "incorrect2":"Basketbol topu",
        "incorrect3":"Futbol topu"
    }

]